\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/}}
\author{Devoir - 2 } %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Suites géométriques}
\vspace{-0.8cm}
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\cadre{
\textbf{Consignes} :
\begin{itemize}
\item Calculatrice physique autorisée - Téléphone interdit - Feuille préparée autorisée.
\item A rendre sur feuille de copie correctement rédigée. Des points pourront être enlevés pour la présentation.
\item Faire des phrases réponses.
\end{itemize}

}
\end{center}
\end{footnotesize}
\vspace{0.5cm}

\textbf{\textbf{Autour du marathon de Paris}}

Le marathon de Paris est une petite promenade de \SI{42}{\kilo\meter} dans la ville de Paris qui a lieu chaque année et qui peut attirer jusqu'à 50 000 coureurs. Ce sont plus de 140 nationalités qui sont représentées et les dossards s'arrachent en quelques jours pour avoir le prestige de passer le long de la Tour Eiffel ou autour de la place de la Concorde.
\vspace{0.5cm}

Deux amies, coureuses amatrices, se sont motivées pour investir les 100\euro{} du dossard chacune et se retrouvent face à la préparation de l'épreuve. Ce sont des coureuses régulières, elles pratiquent toutes les semaines au moins une sortie de \SI{10}{\kilo\meter} (ceci sera le point de départ de leur entraînement). 
\vspace{0.5cm}

Elles ne se fixent aucun objectif de temps mais uniquement de réussir à finir l'épreuve pour obtenir la médaille Finisher. Pour se préparer elles vont suivre un plan d’entraînement et elles hésitent entre deux propositions : 
\begin{itemize}
\item Plan 1 : Augmenter, chaque semaine, à partir de la deuxième, la distance de \SI{2.2}{\kilo\meter}
\item Plan 2 : Augmenter, chaque semaine, à partir de la deuxième, la distance de 15\%.

\end{itemize}

\cadrepp{Problématique}{Leur objectif est de courir - avant l'épreuve - une semaine d'entraînement de \SI{30}{\kilo\meter} le plus tôt possible avec les plans d’entraînement et donc de choisir le meilleur plan pour répondre à ce besoin.}

\vspace{0.5cm}

{\large \textbf{Partie 1 - Étude des différents plans}}

\vspace{0.5cm}

Les deux plans peuvent être modélisés par deux suites : une première suite sera arithmétique et l'autre géométrique. Nous allons étudier les deux plans. Le plan "géométrique" sera étudié à la main et le second via un programme en langage Python. \\

Pour la suite, on notera $(U)$ la suite qui représente le plan avec une évolution arithmétique et $(V)$ la suite qui représente le plan avec une évolution géométrique.


\newpage

\textbf{Partie 1.1 Plan à progression géométrique}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Préciser} les valeurs $u_0$ et $v_0$ à partir de l'énoncé. \COMP{1}
\item \textbf{Expliquer} à quel plan correspond chaque suite en justifiant votre réponse. \COMP{2}
\item \textbf{Calculer} la distance parcourue lors de la deuxième semaine avec le plan 2. \COMP{3} 
\item \textbf{Expliquer} pourquoi on peut écrire : $v_2 = v_1 \times 1.15$ \COMP{2}
\item \textbf{Calculer} $v_2$ en utilisant la formule ci-dessus. Arrondir le résultat au dixième. \COMP{3}
\item \textbf{Expliquer} en une phrase le sens de la réponse précédente. \COMP{4}
\item \textbf{Proposer} une méthode permettant de déterminer au bout de combien de temps, avec ce plan, les filles auraient atteint leur objectif d'entraînement. \COMP{2}
\item \appel[\textbf{vérifier} la méthode \COMP{5}] 
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Mettre en \oe{}uvre} votre méthode. \COMP{2} \COMP{3} \COMP{4} \COMP{5}
\end{enumerate}


\textbf{Partie 1.2 Plan à progression arithmétique}

\vspace{0.5cm}

Pour étudier ce plan, on souhaite utiliser un programme rédigé dans le langage python dont l'objectif est d'afficher les semaines d’entraînement et la distance parcourue.


On donne le programme ci-dessous : 

\begin{center}
\begin{minipage}{0.95\textwidth}

\lstinputlisting[language=Python]{suitesdevoir2.py}

\end{minipage}
\end{center}


\begin{enumerate}[resume]
\item Dans le programme on trouve la fonction entrainement. \textbf{Donner} le nombre de paramètres qu'elle demande pour fonctionner. \COMP{1}
\item \textbf{Préciser} le nom du paramètre à placer à la place des pointillés ligne 2. \COMP{1}
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Préciser} le nom du paramètre à écrire à la place des pointillés sur la ligne 4. \COMP{2}

\item \textbf{Préciser} le nom du paramètre à écrire à la place des pointillés sur la ligne 6. \COMP{2}
\end{enumerate}
Le programme fonctionne maintenant et donne l'image ci-dessous : \\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Expliquer} le sens de la dernière ligne affichée (commence par 9).  \COMP{4} \COMP{2} \COMP{5}
\item \textbf{Déduire} le nombre de semaines d'entrainement pour atteindre l'objectif. \COMP{4} 
\end{enumerate}
\end{minipage}\hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.75]{dssuite}
\end{center}
\end{minipage}



\vspace{0.5cm}

{\large \textbf{Partie 2 - Conclusion}}

\begin{enumerate}[resume]
\item[16.] \textbf{Répondre} à la problématique de la page 1.  \COMP{4} \COMP{5}
\end{enumerate}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Corrigé}
\end{center}

Partie 1

\begin{enumerate}
\item $u_0=v_0=10$
\item Plan 1 - + - suite arithmétique. Plan 2  - $\times$ - suite géométrique
\item Attention : $v_1=10 \times 1.15 = \SI{11.5}{\kilo\meter}$
\item Le 1.15 est la raison de la suite issue de $(1+\dfrac{15}{100}$
\item $v_2 = 11.5 \times 1.15 = \SI{13.2}{\kilo\meter}$ arrondi au dixième.
\item Lors de la troisième semaine, la distance est de $\SI{13.2}{\kilo\meter}$
\item Méthode : Calculer tous les termes jusqu'à dépasser 30 ou calculer au hasard avec la formule jusqu'à dépasser et affiner. Ou sinon résoudre l'équation :$10 \times 1.15 ^n = 30$ (vous n'avez pas vu les outils pour (log)).
\item Appel
\item  Si on calcule $10\times 1.15^9 = 35.2$ on dépasse pour 10 semaines, il faut revenir en arrière. $10\times 1.15^7 = 26.6$ on est en dessous, c'est donc $n=8$ ce qui correspond à 9 semaines au total. 
\end{enumerate}

Partie 2

\begin{enumerate}[resume]
\item 3 paramètres (u0, r, et distancecible)
\item ligne 2 : u0
\item ligne 4 : distancecible
\item ligne 6 : r
\item La dernière ligne correspond à la distance parcourue pour la semaine $u_9$ c'est à dire la dixième.
\item Il faut donc que $n=10$ soit un total de 11 semaines avec ce plan
\item Conclusion : il vaut mieux le plan qui augmente de 15\% pour arriver plus vite au résultat.

\end{enumerate}


\end{document}